---
aid: 9025
zid: 617997
title: "贴吧有同人帮梅林元老推屁股了，我转一下这个同人"
author: 圣天使高达
date: 2015-10-12 09:58:07+07:00
lastmod: 2016-07-01 11:18:00+07:00
---

圣天使高达 于 2015-10-12 09:58:07 发表了：

作者把梅林写成梅晚，我把他改过来

“女儿，这个梅首长可是说了，你不比别人，一进门就开了脸，就做姨娘，又尊贵又体面。你又是个要强的人，俗语说的，‘金子还是金子换’，谁知竟被梅首长看中了。你想想，梅首长是什么人啊，那可是大宋朝廷的元老重臣，你从前就心气高，这下可不是攀上高枝，遂了素日心高志大的愿了么？”一个上了年纪的女人正在劝说着，不知为什么，她的声音里带着一丝颤抖。

“妈妈，女儿心意已决，要等钱先生。钱先生是文坛宗主，文章锦绣，才气纵横，不是那些不知从哪里钻出来的‘前宋遗民’比得上的。”年轻的声音里透露出义无反顾的坚毅。

“女儿啊，难道你还不愿意不成？若果真不愿意，那可就是傻子了。放着眼前的人上人不做，却要等什么钱先生米先生的。你也算经历过世情，还不知道去行院里那些人是怎么个风流样儿？当面拿甜言蜜语哄着你，等你真去了，没几日就看得如马棚风一样了。有多少出去了院子的想要求个名分都是千难万难，哪怕是你这样的头牌，被人寻出不是还不得被赶出来？这大宋可不一样，大宋官人可是出了名的一诺千金，这梅首长又是个好脾气，做派又正，待人又宽厚，还会骗你不成？女儿啊，我这双眼睛也看了几千几万人了，做到咱们这一行，能遇上个真心厚道人儿可太难了！娘可真不愿你误了啊。”

说话的人是柳如是和她在松江的鸨母尤氏。柳如是本欲随钱谦益离开，不料那位梅元老又杀了个回马枪，再一次来到松江，听说柳如是归了钱谦益，大为愤怒，一番追查下来，却是他当初心灰意懒离开松江时低唱了一曲《心太软》被归化民干部误会了。

梅林不死心，他可是回临高找于鄂水恶补了一番诗词，要再来夺取佳人芳心的，怎能让她就这样离开？

经过一番激烈的争夺，主要是梅林知道钱谦益贪生怕死，对症下药之下，终于逼迫钱谦益不带柳如是离开。而柳如是也被以“有攻击元老行为”为名监视居住，不能离城。不过为了避免引起太多的反感，这种所谓的监视很宽松，基本上只要不出城，做什么都没有人管。

为了软化柳如是的态度，梅林还使劲骚扰负责松江行政管理的元老，最终成功的找来了柳如是曾经的鸨母和同事，为了让她们卖力，梅林还在他的能力范围内许下了优厚的条件。

这些人确实都很卖力，但柳如是吃了秤砣铁了心，不论怎么劝都不答应，最后甚至说出了这样的话：“不管他是梅草梅林，要我嫁他却是不能！再要逼着我，一刀子抹死了也不能从命！钱先生来了我跟着钱先生，他要是不来，我剃头做姑子去！”梅林无法可想，只能暂且放着，留着以后慢慢下水磨工夫。

送走了尤氏，柳如是正要歇息，忽听外面一阵阵的发喊，心中纳罕，换了身儒生衣衫，出门看究竟去了。

---

圣天使高达 于 2015-10-12 09:58:36 发表了：

不知梅元老在这个新站吗？

---

CIRAS 于 2015-10-12 12:40:58 发表了：

柳如是就这么好？

---

Scat 于 2015-10-12 13:00:53 发表了：

小脚贫乳向吗

---

圣天使高达 于 2015-10-12 14:37:09 发表了：

> CIRAS 发表于 2015-10-12 12:40
>
> 柳如是就这么好？

名人嘛，总有人好的

---

小白之友 于 2015-10-12 14:43:29 发表了：

柳如是此人性格很刚烈，亦很聪明，我看梅林元老不是她的对手……

---

hao240015 于 2015-10-12 15:00:49 发表了：

这书还继续写下去么？好几天不更新了吧

---

loveheiyue 于 2015-10-12 16:55:34 发表了：

说好的推屁股呢，脱裤看这？

---

趙五郎 于 2015-10-12 17:00:22 发表了：

下文呢？

---

圣天使高达 于 2015-10-12 17:31:05 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-10-12 17:00
>
> 下文呢？

得等贴吧的人更

---

CIRAS 于 2015-10-12 22:12:24 发表了：

更新

---

陆李仙 于 2015-10-13 06:52:37 发表了：

霸王硬上弓

---

feancis 于 2015-10-13 08:38:16 发表了：

给个传送门，俺们去那里推作者屁股去

---

深海巡游者 于 2015-10-13 08:49:37 发表了：

。。。一个元老去讨好柳如是。。。这得屌丝到何种地步啊。。。

---

波尔布特 于 2015-10-13 11:24:15 发表了：

更新内容：

“老梅，你到底在想什么？”

“什么想什么？”

“别装蒜！那个柳如是的事情，你到底是怎么想的？要弄就弄走，要不就放手！关起来你又怕她闷了，放她出来活动又整出这个事情！……得了吧，现在案子已经交给政保局了，你找我求情没用，回临高去找赵慢熊吧！”

新任上海市长的生气是有原因的，对陈子龙他们的审判大会被柳如是闹了场子，虽然马上就被保卫人员控制住了，但震慑人心的效果也被毁了不少。当初就是这个梅林来举报柳如是对他行凶，然后又要自己不要对柳如是监管得太严格的。自己能压住心中的火气不掀桌子，真是太有涵养了。唉，当初为啥要拿他的两包软中华呢？

……………………

柳如是低着头，对于对面那些髡贼的讯问一言不发。本来她只是想看一看，不想出头，她还要等钱先生回来，可当陈子龙喊出那句“宁为玉碎，不为瓦全”之后，热血沸腾的她再也忍不住了，也跟着呼喊起来。之后她就被人按倒了，不过就算被按倒在地上时，她也没有停止呼喊，直到被一块破布堵住嘴巴。等到布袋罩在头上，眼前漆黑一片时，她才开始觉得害怕。不过陈子龙的英姿和话语还印在她脑海里，她拼命为自己鼓劲，鼓励自己不要向髡贼屈服。

见她始终不说话，对面的髡贼吐出两个字：“用刑！”她顿时浑身一哆嗦。刑具很快就搬了过来，她用力低着头不看，哪怕是被人抬起头时，也使劲闭着眼睛。看出了她的害怕，髡贼又问了一次话，不过她咬紧牙关，还是一言不发。

开始是手指火辣辣的疼，后来连心口也疼了起来，脑子烫得快要炸开了，手上却变得冰凉凉的。她实在受不了了，开始哭泣，开始求饶。那两个髡贼似乎说了什么话，不过说的话她都听不清了，只是一个劲的哭泣和求饶。

髡贼为她止住了血，她把自己知道的都说了。因为她确实无人指使，很快就被髡贼带到了另一处地方，没过多久有个髡贼走过来，手里还拿着文书，对她读着上面的话。那人说话的语气很怪，词句更怪，她听得不是很明白，不过大意是弄清楚了，她会被送到一个叫临高的地方去服刑。临高在哪里，她不知道，大约很远吧。

秋风很凉，船已经在码头上了，要离开了呢，以后怕是没机会再回来了。回头看看黑沉沉的松江城，还是一片寂静。往事一段段浮现在脑海里，出奇的没有留恋，只有陈子龙那慷慨激昂的声音，还回荡在耳边。她的心里忽然一酸，如玉的人已经远去了，只有像她这样或全或不那么全的瓦片人还苟活在世间。仔细想想，当时陈子龙的呼喊，除了她之外似乎没有得到任何围观众人的回应。当初她读花蕊夫人的诗，“十四万人齐解甲，更无一个是男儿”时，她不能理解那种恨，现在她理解了。这座城里的男儿已经死了，这座城也死了，而她自己，也是死了。

———————————————————————

我有一种预感，在临高位面，因为曾经“抗髡”和“才子佳人”(俊男美女+文青)的缘故，后世会有无数“反髡志士”会像歌颂“张杀妻”那样歌颂陈柳这对苦命鸳鸯。

“三百多年过去了，有多少人知道大才子陈子龙与著名才女柳如是……，被可恶的髡贼……”

---

圣天使高达 于 2015-10-13 12:33:37 发表了：

到嘴边的肉飞走了，梅林元老你倒是出来说句话呀

---

feancis 于 2015-10-13 15:32:06 发表了：

这哪是帮美元老推屁股，明明是虎口夺食

---

东门吹雨 于 2015-10-13 16:11:54 发表了：

屌丝作品。

---

barbarrossa 于 2015-10-13 16:25:35 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-10-13 11:24
>
> 更新内容：
>
> “老梅，你到底在想什么？”
>
> “什么想什么？”

髡贼那有土鳖这么废，敢说这句话的人第二天就消失

---

波尔布特 于 2015-10-13 21:00:29 发表了：

> barbarrossa 发表于 2015-10-13 16:25
>
> 髡贼那有土鳖这么废，敢说这句话的人第二天就消失

第一代髡贼比第一代土鳖差远了。第一代土鳖建国还不到 40 年，已经是果粉遍天下，不到 70 年已经有人公然立带有“共匪”字眼的石碑歌颂“张杀妻”，这还是在土鳖没倒台的情况下。300 年后，元老院是否还公开站在台上或手握实权都是疑问，怎么让人家消失？

说土鳖废，你以为元老院的后代能有多牛多清醒？能不自己跑进“歌颂”的行列就不错了。

也不用等 300 年，就凭梅林元老现在对柳如是的态度，你打算如何让喊“反动口号”的柳如是消失？别忘了现在连直接陷害元老、殴打元二代的女仆都没“消失”呢！

---

barbarrossa 于 2015-10-14 08:25:17 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-10-13 21:00
>
> 第一代髡贼比第一代土鳖差远了。第一代土鳖建国还不到 40 年，已经是果粉遍天下，不到 70 年已经有人公然立带 ...

土鳖是精分，500 废就是国家，谁敢瞎说自然有资产阶级和警察国家的铁拳在等着

---

tgwtgw 于 2015-10-14 12:29:30 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-10-13 21:00
>
> 第一代髡贼比第一代土鳖差远了。第一代土鳖建国还不到 40 年，已经是果粉遍天下，不到 70 年已经有人公然立带 ...

五百废废就废在没有经过优胜劣汰，很多人缺乏作为统治阶级的觉悟。要么如酱油张父女软弱无能，要么如赵公公卢庄主各种逗比各种奇葩，嘴里喊着后宫人种博物馆，结果没人推屁股连个女仆都搞不定。真外放去做方面大员而不加限制，不出一代人元老院至少五分之一的选票就被士绅控制住了。

---

波尔布特 于 2015-10-14 13:42:13 发表了：

> barbarrossa 发表于 2015-10-14 08:25
>
> 土鳖是精分，500 废就是国家，谁敢瞎说自然有资产阶级和警察国家的铁拳在等着
>
> ...

土鳖精分是因为信仰破灭，500 废有高度统一、坚信不疑的信仰吗？

别忘了 500 废里有玩封建主义的，有明粉型的皇汉，有迷恋秦淮八艳的，还有女文青，以上这些类型的元老自己都可能为陈子龙与柳如是说话，这种政治氛围下还能管得了几百年后的 p 民闲话？

---

波尔布特 于 2015-10-14 13:52:28 发表了：

> barbarrossa 发表于 2015-10-14 08:25
>
> 土鳖是精分，500 废就是国家，谁敢瞎说自然有资产阶级和警察国家的铁拳在等着
>
> ...

记得上次司马求道曾在辽东抗清的事迹披露后，就有元老在本论坛主张放司马求道一马，陈子龙历史上也是抗清英雄，最后选择的是投水殉国，一定没穿越者为他说话？

500 废自己都对抗清的人思想精分，你让后人怎么想？

就算是满清，到了乾隆时代也褒奖了不少抗清明将的“忠义”，并把很多清初名臣列入《贰臣传》，500 废的后代天晓得会出什么幺蛾子。

---

波尔布特 于 2015-10-14 13:59:39 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2015-10-14 14:01 编辑_

> tgwtgw 发表于 2015-10-14 12:29
>
> 五百废废就废在没有经过优胜劣汰，很多人缺乏作为统治阶级的觉悟。要么如酱油张父女软弱无能，要么如赵公 ...

的确是这样，所以我对 scat 主张的所谓“元老家事”等言论是非常反感的，这简直是害死集体的节奏。

---

feancis 于 2015-10-18 14:17:23 发表了：

有更新吗？

---

圣天使高达 于 2015-10-18 20:22:45 发表了：

> feancis 发表于 2015-10-18 14:17
>
> 有更新吗？

更了，不过内容转进到吴三桂主动找李华梅麻烦

---

陆李仙 于 2016-6-24 19:02:25 发表了：

快快更新

---

tgwtgw 于 2016-6-24 22:30:35 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-10-14 13:59
>
> 的确是这样，所以我对 scat 主张的所谓“元老家事”等言论是非常反感的，这简直是害死集体的节奏。 ...

元老院最需要的是宗人府

对各种办不成事、授人以柄、违法违规的卢瑟酱油屌丝元老进行监控和管制

最好还可以剥夺其对子女的监护权

免得废柴病毒传播给下一代

没有政治斗争的优胜劣汰

五百铁票根本就是养废物

废柴家族可以一代代延续

真办事的元老却可能出点差错就靠边站几代人

然后后人也沦为一代代废柴

**_
以上纯属嘴炮爽过就算不喜勿回绝不讨论
_**

---

xuelindiao 于 2016-6-25 09:19:58 发表了：

> tgwtgw 发表于 2016-6-24 22:30
>
> 元老院最需要的是宗人府
>
> 对各种办不成事、授人以柄、违法违规的卢瑟酱油屌丝元老进行监控和管制
>
> 最好还可 ...

废除铁帽子家族——这样的剧情，估计得到二十几卷才可能看到。（吹牛能继续的话）

---

圣天使高达 于 2016-6-25 10:07:21 发表了：

> 陆李仙 发表于 2016-6-24 19:02
>
> 快快更新

贴吧有，是江南烽火，几乎每天更，估计是最长的同人

---

G-6 于 2016-7-1 11:18:13 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-10-13 21:00
>
> 第一代髡贼比第一代土鳖差远了。第一代土鳖建国还不到 40 年，已经是果粉遍天下，不到 70 年已经有人公然立带 ...

500 废的原型是庞大的现代社会中的底层屌丝，哪里来的统治阶级的自觉呢？

那个以点评哈利波特入手，解析英美系西方社会统治体系的长贴，充分说明了作为统治阶级的几个属性，统治阶级完全没有必要聪明，但必须有荣誉感、归属感和傲气，必须有勇敢的精神和坚强的意志，必须有野蛮的体魄和强大的生育繁殖能力。

想让 500 废的统治在 100 年后仍能坚如磐石，唯有拥戴黑尔为元首，一切听黑尔安排。

---
